又1個中興案！聯電合作夥伴福建晉華被美列入出口管制

又1個中興案！聯電合作夥伴晉華被美列入出口管制

2018-10-30 10:18:48

〔記者洪友芳／新竹報導〕美國商務部週一（10月29日）宣佈，川普政府基於維護國家安全的考量，將中國福建省晉華集成電路有限公司列入出口管制實體清單，該禁令將從週二（30日）生效。

對此，聯電表示，聯電只是協助晉華開發產品技術，不受影響。 但半導體業認為，晉華最近開始試產DRAM，美國商務部發布禁令，等於美系設備與相關公司，都不能出口產品與有關技術給晉華，晉華生產斷鏈，後續生產與銷售恐受到重大影響，先前美國對中國通訊中興祭出出口禁令，就讓中興瀕臨破產邊緣。

商務部聲明指出，「晉華」新記憶體性能威脅美國軍用系統晶片供應商的長遠經濟生存能力，晉華的活動對美國國家安全利益構成重大風險，美國因此採取強硬行動維護國安。根據美國商務部制訂出口管制實體清單，限制美國公司向列入清單的外國公司出口美國產品、軟件及技術。凡被列入該清單的公司，在購買受美國政策管制商品時，實體必須提供特定許可證。

晉華去年底被美國最大記憶體廠美光（Micron）在美國加州提起民事訴訟，指控聯電與合作夥伴晉華竊取美光DRAM晶片設計與製造技術。今年初，聯電也在中國出手對美光提出侵權訴訟，結果福州市中級人民法院裁定聯電勝訴，美光需停止銷售多項DRAM與NAND Flash產品。

根據外電報導，晉華是因應「中國製造2025年計劃」，2016年由福建電子、泉州與晉江市政府共同出資成立的記憶體廠。該公司第1期投資額為370億人民幣，近期已正式投產。
<自由時報>

又係有關晶片

一鑊過禁晒最好
可惜太多法律程序要搞

最好取消埋白手套香港政策法